# Summary
## 2.1 기본 내장 타입
float (16bit, 유효 자릿수 소수점 6자리)
short(16bit, -32768~32767)

### gdk에서 고려해볼 점
1. 변수 테이블 타입이 float인 경우가 많은데 이 때 유효자리 6자리까지만 쓰고 상수형 정의 f를 반드시 붙인다.
2. short type 캐스팅 시에 유효 범위를 넘어가는 것에 대해 모듈로 연산이 일어나 클립핑이 발생 할 수 있기 때문에 주의한다.
3. unsigned와 signed를 되도록 구분해서 쓰고 서로 다른 타입에 대한 산술 연산은 피한다.
4. 상수 타입 지정을 반드시 한다("l", "ul", "f" etc)


## 2.2 변수
### 2.2.1 변수 정의
변수 선언은 한번만, 정의는 여러번 가능하며 해당 타입 값으로 초기화 하되 하지 않은면 default 값으로 초기화 된다.
여러 파일에 함수를 정의해서 사용할 경우 extern을 사용한다.
식별자는 예약어 사용을 피한다.
변수 사용의 범위는 대괄호로 지정한다.

### gdk에서 고려해볼 점
1. 공통으로 사용하는 변수에 대해 일괄적으로 사용하는 변수로 다시 구현 할 필요가 있다. (ex. frameSize)
2. 변수의 지역을 정할 때 중복 변수 이름은 피한다.

## 2.3 복합 타입
참조자
포인터
### 2.3.1 참조자
&를 사용하여 선언
참조자는 어떤 객체에 대한 별칭일 뿐 다른 객체가 아니다.
참조자는 하나의 객체에 대해 여러개 지정이 가능하다.
반드시 초기화를 해야한다.
```
int ival = 1024;
int &refVal = ival;
refVal = 512;

"즉 refVal은 ival의 별칭으로 ival 객체를 가리키며 refVal의 값을 바꾸는 것은 ival의 값을 바꾸는 것과 같다"
```
### 2.3.2 포인터
"*" 사용하여 선언
포인터도 다른 객체를 가리키는 복합 타입이나 참조자와 다르게 그 자체로 객체이다.
반드시 초기화 할 필요는 없다. (그러나 초기화 하는 것을 권장)
다른 객체의 주소를 얻어 온다.
```
int ival = 1024;
int *p = &ival;
```
void 포인터는 모든 객체의 주소를 담을 수 있는 특별한 포인터이나 그 자체로 연산을 할 수 없다.
따라서 반드시 연산을 위해 캐스팅을 해야한다.
여러 변수를 포인터로 정의 할 때 각 변수 앞에 각각 "*" 붙여야 포인터로 정의된다.

### gdk에서 고려해볼 점
1. 포인터로 받은 변수들의 메모리 사용에 주의한다. (메모리 해제시 두번 지워 에러 발생의 원인이 되며 디버깅이 쉽지 않다.)
2. 포인터에 대한 포인터로 "**", "***"등 여러개를 붙여 사용한다.
3. 포인터에 대한 참조자 선언도 가능하다.
4. 함수의 인수는 참조 형식으로 보내는 것 좋아 보임

## 2.4 const 한정자
상수형, 또는 값이 프로그램이 수행되는 동안 바꿀 수 없게 하기 위해 const를 쓴다.
const를 사용하는 변수는 반드시 초기화 해야 한다.
const를 참조자로 정의해서 사용가능 하나 이 때 참조자 또한 바꿀 수 없다.
const 타입에 보통의 타입을 결합할 수 있으나 반대는 불가능
포인터에도 적용 가능하면 이 때 값 뿐만 아니라 주소도 변경 불가능 하다.
```
int ival = 1024;
cosnt int &p = ival; (o)

const int ival = 1024;
int &p = ival; (x)
```
### 2.4.3 상위 const
포인터 자체가 const인지 포인터가 가리키는 객체가 const인지 구분 필요.
상위 const = 포인터 자체가 const
하위 const = 가리키는 객체가 const
객체를 복사할 때 상위 const는 무시 된다.
constexpr로 선언 된 변수는 컴파일러에 이 함수가 상수형 타입임을 알려주는 역할 을 하며 반드시 초기화 한다.

### gdk에서 고려해볼 점
1. 함수의 입력 등 값이 바뀌지 말아야 될 변수들은 const로 받아 처리한다.
2. 포인터 복사등을 이해하여 ga5를 렌더러에 넘겨줄 때 잘못 되지 않도록 주의 (메타를 받고 쓰는 부분에서 많이 사용)

## 2.5 타입 별칭
float double등 c++에서 예약어로 정의된 타입 이름을 임의의 이름으로 정의해 사용할 수 있다.
typedef 사용
```
typedef double 2Fl
typedef float Fl
using Fl = float
```
auto는 초기값을 통해 타입값을 컴파일러가 추론

### 2.5.3  decltype 타입 연산자
표현식으로 부터 타입을 지정하고자 할 때는 decltype을 쓴다.
참조자 타입으로 쓸 수 있다.
```
decltype(f()) sum = x;

"sum은 함수 f()의 return type으로 타입이 결정된다."
```
decltype과 auto의 차이점은 타입 추론을 표현식으로 하냐 아니냐의 차이일 뿐

















